他们发现，屋顶和道路上的沥青每年产生的二次有机化合物可能与该地区所有车辆产生的二次有机化合物一样多。 城市路面是空气污染的一大来源，Ula Chrobak 
 东西向的主要水平屋顶梁被称为“太阳的路径”。 一个展示人类头骨的古老遗址-第89期:黑暗的一面 
 他在坦克周围有一堵煤渣砖墙，所以热量不会吹到他的房子，但在坦克停止燃烧前的最后五分钟，屋顶的屋檐着火了。 我们如何从野火中拯救我们的社区|戴恩·扎夫克| 2020年9月2日|户外在线 
 根据劳伦斯伯克利国家实验室(Lawrence Berkeley National Lab)早些时候的一项研究，在全国80%的商业建筑中创建这样的“凉爽屋顶”，每年可以减少超过10太瓦时的能源消耗，节省超过7亿美元。 空调技术是对抗气候变化的伟大错失的机会James Temple, 2020年9月1日，MIT技术评论 
 愚蠢的年轻人又回到了试图从屋顶跳入水池的时代。 球队重开:2，学校:0 Scott Lewis | 2020年8月31日|圣地亚哥之声 
 这就是为什么你应该:“如果你觉得自己像一个没有屋顶的房间，就跟着拍吧。” 忘记的决议; 尝试一些宣言|凯文·布莱耶| 2015年1月1日|每日野兽 
 我们在她家的屋顶上聊天，试着想办法，想办法替代租一间工作室。 #设置街道:你的街角是他们的艺术项目|James Joiner | 2014年12月24日|DAILY BEAST 
 在布鲁克邀请芬纳和他们住在一起之后，两人曾经住在同一个屋檐下。 贾斯汀·琼斯，2014年12月16日，每日野兽 
 一些挥舞着的牌子砸在我乘坐的汽车的车顶、挡风玻璃和车身上。 是时候让抗议者承担责任了|罗恩·克里斯蒂| 2014年12月4日|每日野兽 
 我是说，就麦琪而言，她把教堂缩小到只有“四面墙和一个屋顶”，很能说明这个角色。 《行尸走肉》制片人Scott Gimple透露了“更黑暗、更怪异”的未来 
 庞特利埃和拉蒂尼奥勒两间车厢在同一屋檐下毗连在一起。 《觉醒与短篇小说集》|凯特·肖邦 
 就在他们盯着看的时候，他们看到它的屋顶被卷了起来，像一卷纸一样旋转着飞走了。 北方巨人|R.M. 巴兰坦 
 首先，烟囱从屋顶往下沉，就好像它们被放到地窖里一样。 《大卫和妖精》查尔斯·e·卡瑞尔 
 这座塔有四个钟面，角上有尖顶，有一个陡峭的石板屋顶，高120英尺。 《肖威尔伯明翰词典》|托马斯·t·哈曼和沃尔特·肖威尔 
 然后，带有山墙和天窗的屋顶，就轻轻地折叠平躺在屋顶上，看不见了。 《大卫和妖精》查尔斯·e·卡瑞尔